羅健熙等10人否認聲援理大非法集結 明年9-10月審訊

#西九龍法院第三庭 （暫代區院）
#郭啟安法官
#提訊
#1118尖沙咀 #營救理大

D1:陳(70)/ D2:譚(22)/ D3:賴(21)
D4:陳(21)/ D5:莫(38)/ D6:羅健熙(36)
D7:林(17)/ D8:郭(19)/ D9:温(21)
D10:鄧卓儒(26)/ 台灣公視特約導演

控罪：
(1)D1-10非法集結
(2)D3管有適合作非法用途的工具
(3)D4管有適合作非法用途的工具
(4)D7管有適合作非法用途的工具
(5)D9管有適合作非法用途的工具
(6)D10管有適合作非法用途的工具

詳情：
(1)D1-10同被控於19年11月18日，在尖沙咀市政局百週年紀念花園及科學館廣場一帶，連同其他身分不詳的人參與憑籍《公安條例》第18(1)條屬非法集結的集結(tbc)

(2)D3被控於同日，在尖沙咀科學館華懋廣場外近停車場，管有一包膠索帶
(3)D4被控於同日，在尖沙咀科學館華懋廣場外近停車場，管有一支士巴拿
(4)D7被控於同日，在尖沙咀科學館華懋廣場外近停車場，管有兩支士巴拿
(5)D9被控於同日，在尖沙咀科學館華懋廣場外近停車場，管有三條鋼絲及一包膠索帶
(6)D10被控於同日在尖沙咀東海商業中心Neway外管有索帶、防具、面罩、多用途刀及鉗

全部被告今天均有由法援委派代表，全部答辯意向：不認罪❌

D1/2/5/9/10會爭議會面紀錄警誡供詞，其中D1/9肯定會挑戰其自願性、D2/5/10暫時保留爭議並於審前覆核前決定。

控方將傳召36名警員作證人，其中一名是專家證人(D10雷射筆)。D10不會挑戰專家證人的專家身份及不挑戰專家報告，故該報告將以65b呈堂。

控辯雙方需於審前覆核7天前存檔文件及問卷。

保釋相關事宜：
🟢(獲批)D4申請更改報到日子/時間
🟢(獲批)D9申請更改報到時間/地點

案件排期至2022年9月13日至10月11日灣仔區域法院，進行為期20天中文審訊。審前覆核將於2022年8月8日0930時灣仔區域法院進行。

期間維持保釋。